<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Mobify</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Mobify</string>
    <string name="nav_header_subtitle">pabloboocastrofeito@gmail.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Ajustes</string>
    <string name="menu_home">Inicio</string>
    <string name="menu_training_plans">Objetivos</string>
    <string name="quick_mobility_test_introduction">Bienvenido al chequeo rápido de movilidad. Esta rápida evaluación le ayudará a identificar las zonas de su cuerpo que pueden necesitar más atención en términos de flexibilidad y movilidad.\nSe le guiará a través de una serie de ejercicios sencillos que ponen a prueba la movilidad de las caderas, los isquiotibiales, los hombros y la postura. Cada ejercicio es fácil de realizar y sólo le llevará unos minutos. En función de sus resultados, le recomendaremos los objetivos de flexibilidad y movilidad más adecuados en los que centrarse.\n¡Empecemos y descubra cómo puede mejorar su movimiento y su bienestar general!</string>
    <string name="quick_mobility_test">Test de movilidad</string>
    <string name="next">Siguiente</string>
    <string name="finish">Finalizar</string>
    <string name="app_introduction">Bienvenido a Mobify, tu aplicación móvil personalizada diseñada para mejorar tu flexibilidad y movilidad. Si tu objetivo es superar la rigidez, mejorar tu rango de movimiento, o lograr objetivos específicos de fitness, Mobify ofrece programas de entrenamiento y rutinas a medida sólo para ti. Comience por identificar sus áreas de mejora, establezca sus objetivos, y deje que Mobify le guíe paso a paso a través de un viaje hacia un mejor movimiento. Con ejercicios fáciles de seguir, seguimiento del progreso y recordatorios diarios, Mobify está aquí para apoyar su camino hacia un estilo de vida más flexible y activo. ¡Libera todo tu potencial con Mobify!</string>
    <string name="start_test">Comenzar test</string>
    <string name="quick_mobility_test_onboarding_options_description">¿Quieres elegir tus objetivos o realizar una rápida comprobación de movilidad si no los tienes claros?</string>
    <string name="choose_goals">Elegir objetivos</string>
    <string name="select_goals_title">Selecciona entre 1 y 3 objetivos</string>
    <string name="save">Guardar</string>
    <string name="next_side">Siguiente lado</string>
    <string name="exercise">Ejercicio</string>
    <string name="back">Atrás</string>
    <string name="minimum_goals_selection_error">Tienes que seleccionar al menos 1 objetivo</string>
    <string name="maximum_goals_selection_error">Sólo puedes seleccionar 3 objetivos</string>
    <string name="language_title">Idioma de la aplicación</string>
    <string name="english">Inglés</string>
    <string name="spanish">Español</string>
    <string name="select_exercise_days">Selecciona los días que quieres ejercitarte</string>
    <string name="monday">Lunes</string>
    <string name="tuesday">Martes</string>
    <string name="wednesday">Miércoles</string>
    <string name="thursday">Jueves</string>
    <string name="friday">Viernes</string>
    <string name="saturday">Sábado</string>
    <string name="sunday">Domingo</string>
    <string name="exercise_reminder_title">Hora de ejercitarse!</string>
    <string name="exercise_reminder_text">Recuerda hacer tu rutina de movilidad.</string>
    <string name="change_exercise_days">Cambiar días de ejercicio</string>
    <string name="switch_theme">Cambiar tema de la app</string>
    <string name="day_not_unlocked_error">Completa el día anterior primero</string>
    <string name="notification_permission_title">Permisos de notificaciones requeridos</string>
    <string name="notification_permission_message">Necesitamos su permiso para enviar notificaciones. Por favor, habilite las notificaciones en la siguiente pantalla.</string>
    <string name="allow">Permitir</string>
    <string name="cancel">Cancelar</string>

    <!-- Quick mobility test -->
    <string name="hip_rotation_test">Test de rotación de cadera</string>
    <string name="hip_rotation_test_description">Siéntate en el suelo con las piernas extendidas delante tuya. Gira lentamente la pierna hacia dentro y luego hacia fuera mientras mantienes el torso recto.</string>
    <string name="hip_rotation_test_response_easy">Amplitud total de movimiento con facilidad</string>
    <string name="hip_rotation_test_response_medium">Cierta dificultad para girar</string>
    <string name="hip_rotation_test_response_hard">Incapaz de girar completamente</string>
    <string name="forward_bend_test">Prueba de flexión hacia delante</string>
    <string name="forward_bend_test_description">Colocate de pie con los pies juntos e inclinate lentamente hacia delante por las caderas, intentando tocarse los dedos de los pies sin doblar las rodillas.</string>
    <string name="forward_bend_test_response_easy">Puedo tocarme fácilmente los dedos de los pies</string>
    <string name="forward_bend_test_response_medium">Me llega justo por encima de los dedos de los pies</string>
    <string name="forward_bend_test_response_hard">No puedo llegar a los dedos de los pies</string>
    <string name="behind_the_back_reach_test">Prueba de alcance por detrás de la espalda</string>
    <string name="behind_the_back_reach_test_description">Pasa una mano por encima del hombro y la otra por detrás de la espalda, intentando que las manos se toquen.</string>
    <string name="behind_the_back_reach_test_response_easy">Las manos se pueden tocar fácilmente</string>
    <string name="behind_the_back_reach_test_response_medium">Las manos están cerca pero no se tocan</string>
    <string name="behind_the_back_reach_test_response_hard">Las manos están lejos</string>
    <string name="wall_extension_test">Test de extensión en pared</string>
    <string name="wall_extension_test_description">Colocate de pie con los talones, la espalda y la cabeza contra una pared. Intenta levantar los brazos por encima de la cabeza sin separar la cabeza ni la espalda de la pared.</string>
    <string name="wall_extension_test_response_easy">Puedo extender completamente los brazos sin perder el contacto</string>
    <string name="wall_extension_test_response_medium">Alguna dificultad manteniendo el contacto</string>
    <string name="wall_extension_test_response_hard">No puede extender completamente los brazos sin perder el contacto</string>
    <string name="quick_mobility_test_no_recommendation">Basándonos en tus resultados, no hemos podido determinar una recomendación clara ya que has puntuado igual en tres o más ejercicios, siéntete libre de elegir el objetivo que mejor se adapte a tus preferencias.</string>
    <string name="quick_mobility_test_results">Basado en tus resultados, recomendamos enfocarte en</string>
    <string name="and">y</string>

    <!-- Training plans -->
    <string name="hip_mobility">Movilidad de cadera</string>
    <string name="hamstring_flexibility">Flexibilidad de isquiotibiales</string>
    <string name="shoulder_mobility">Movilidad de hombros</string>
    <string name="posture_mobility">Movilidad de postura</string>
    <string name="improve_squat">Mejora la sentadilla</string>
    <string name="office_worker_daily_mobility">Movilidad diaria para trabajadores de oficina</string>
    <string name="beginner_fullbody_flexibility">Flexibilidad de cuerpo completo para principiantes</string>
    <string name="beginner_upper_lower_flexibility">Flexibilidad superior-inferior para principiantes</string>

    <string name="hip_mobility_description">Este plan de entrenamiento te ayudará a mejorar la movilidad de la cadera. Está diseñado para realizar tres entrenamientos por semana durante cuatro semanas.</string>
    <string name="hamstring_flexibility_description">Este plan de entrenamiento te ayudará a mejorar la flexibilidad de isquiotibiales. Está diseñado para realizar tres entrenamientos por semana durante cuatro semanas.</string>
    <string name="shoulder_mobility_description">Este plan de entrenamiento te ayudará a mejorar la movilidad de hombros. Está diseñado para realizar tres entrenamientos por semana durante cuatro semanas.</string>
    <string name="posture_mobility_description">Este plan de entrenamiento te ayudará a mejorar la movilidad postural. Está diseñado para realizar tres entrenamientos por semana durante cuatro semanas.</string>
    <string name="improve_squat_description">Este plan de entrenamiento te ayudará a mejorar tu sentadilla. Realizalo antes de tu entrenamiento de sentadilla o de patrón de sentadilla.</string>
    <string name="office_worker_daily_mobility_description">Este plan de movilidad está diseñado para personas que pasan mucho tiempo sentadas y buscan mejorar la flexibilidad y la salud de sus cuádriceps, caderas, hombros y espalda. Con solo 8 minutos al día, 3-4 veces por semana, estos ejercicios específicos ayudan a aliviar la tensión muscular, mejorar la postura y prevenir dolores comunes asociados con el sedentarismo. Ideal para incorporar en la rutina diaria, este plan contribuye a mantener una buena movilidad general y bienestar físico.</string>
    <string name="beginner_fullbody_flexibility_description">Este plan de flexibilidad de cuerpo completo está diseñado para principiantes que buscan mejorar la flexibilidad y la movilidad en todo el cuerpo.\nSe recomienda realizar esta rutina de 3 a 4 veces por semana.\nNo deberías sentir dolor durante los estiramientos, pero es normal sentir cierta incomodidad. Asegúrate de respirar profundamente y enfócate en aumentar gradualmente tu rango de movimiento con el tiempo.</string>
    <string name="beginner_upper_lower_flexibility_description">Este plan es ideal para principiantes que desean trabajar en su flexibilidad con un enfoque en áreas específicas del cuerpo. La rutina dividida entre la parte superior e inferior permite alternar entre días enfocados en la parte superior e inferior del cuerpo, lo que ayuda a desglosar los estiramientos en sesiones manejables mientras te enfocas en mejorar la flexibilidad.\nRealiza la rutina de la parte superior un día y la rutina de la parte inferior al siguiente, alternando entre ambas. Intenta realizar este plan 3 a 4 veces por semana.\nNo deberías sentir dolor durante los estiramientos, pero es normal sentir cierta incomodidad. Asegúrate de respirar profundamente y enfócate en aumentar gradualmente tu rango de movimiento con el tiempo.</string>


    <!-- Exercises -->
    <string name="single_leg_rdl">PM rumano a una pierna</string>
    <string name="deep_split_squat">Sentadilla profunda</string>
    <string name="pancake_stretch">Estiramiento pancake</string>
    <string name="modified_pigeon_stretch">Estiramiento de paloma modificado</string>
    <string name="standing_hamstring_kick">Patada de isquiotibiales de pie</string>
    <string name="wide_squat">Sentadilla ancha</string>
    <string name="runners_lunge">Zancada de corredor</string>
    <string name="butterfly_stretch">Estiramiento mariposa</string>
    <string name="hip_switch_90_90">Rotación de cadera 90/90</string>
    <string name="standing_pancake">Pancake de pie</string>
    <string name="figure_four_stretch">Estiramiento en postura de 4</string>
    <string name="hip_flexor_stretch">Estiramiento flexores de cadera</string>
    <string name="elephant_walks">Paseos de elefante</string>
    <string name="couch_stretch">Couch stretch</string>
    <string name="seated_hamstring_stretch">Estiramiento de isquiotibiales sentado</string>
    <string name="cobra">Cobra</string>
    <string name="duck_walks">Paseos de pato</string>
    <string name="standing_pancake_good_morning">Buenos días pancake de pie</string>
    <string name="extensions_90_90">Extensiones 90/90</string>
    <string name="wall_deep_squat">Sentadilla profunda de pared</string>
    <string name="cossack_squat">sentadilla cossack</string>
    <string name="hip_circles">Círculos de cadera</string>
    <string name="modified_horse_stance_stretch">Estiramiento de la postura del caballo modificado</string>
    <string name="flat_back_hamstring_stretch">Estiramiento de isquiotibiales de espalda plana</string>
    <string name="hamstring_kicks">Patadas de isquiotibiales</string>
    <string name="toe_touch">Toque de dedos del pie</string>
    <string name="good_morning">Buenos días</string>
    <string name="single_leg_hamstring_stretch">Estiramiento de isquiotibiales unilateral</string>
    <string name="sit_and_reach_reps">Sentarse y alcanzar (repeticiones)</string>
    <string name="sit_and_reach_hold">Sentarse y alcanzar (aguantar)</string>
    <string name="crossbody_leg_swings">Balanceo de piernas cruzado</string>
    <string name="hamstring_chokes">Estrangulamiento de isquiotibiales</string>
    <string name="roll_down">Bajada</string>
    <string name="crossbody_hamstring_stretch">Estiramiento cruzado de isquiotibiales</string>
    <string name="crossbody_arm_swings">Balanceo de brazos cruzado</string>
    <string name="chair_dips">Fondos en silla</string>
    <string name="dip_hold">Aguantar fondo</string>
    <string name="box_shoulder_stretch">Estiramiento de hombro en caja</string>
    <string name="arm_circles">Círculo de brazos</string>
    <string name="chest_pulses">Pulsos torácicos</string>
    <string name="behind_the_back_bicep_stretch">Estiramiento de biceps por detrás de la espalda</string>
    <string name="door_frame_chest_stretch">Estiramiento de pectoral en puerta</string>
    <string name="shoulder_dislocations">Dislocaciones de hombro</string>
    <string name="loaded_lat_stretch">Estiramiento de dorsal cargado</string>
    <string name="bicep_stretch">Estiramiento de biceps</string>
    <string name="cherry_pickers">Recolecciones de cerezas</string>
    <string name="side_stretch">Estiramiento lateral</string>
    <string name="broomstick_chest_opener">Apertura de pectoral con palo</string>
    <string name="wall_extension">Extensiones en pared</string>
    <string name="pike">Pike</string>
    <string name="wall_lat_stretch">Estiramiento lateral en pared</string>
    <string name="wall_angels">Ángel en pared</string>
    <string name="seated_twist">Rotaciones sentado</string>
    <string name="cat_cow">Gato-vaca</string>
    <string name="basic_back_lift">Levantamiento de espalda básico</string>
    <string name="lateral_neck_stretch">Estiramiento de cuello lateral</string>
    <string name="wall_back_bend_walkdown">Caminar hacia abajo con manos en pared</string>
    <string name="wall_chest_stretch">Estiramiento de pectoral en pared</string>
    <string name="active_twist_hold">Aguante de rotación activo</string>
    <string name="lateral_stretch">Estiramiento lateral sentado</string>
    <string name="cat">Gato</string>
    <string name="cow">Vaca</string>
    <string name="lat_stretch">Estiramiento de dorsal</string>
    <string name="shoulder_external_rotation">Rotación externa de hombros</string>
    <string name="thread_the_needle">Enhebrar la aguja</string>
    <string name="lunging_lateral_stretch">Estiramiento lateral en zancada</string>
    <string name="shoulder_internal_rotation">Rotación de hombros interna</string>
    <string name="single_leg_rdl_description">Párate con los pies separados a la altura de las caderas, transfiere tu peso a una pierna y dobla ligeramente la otra. Mantén la espalda recta mientras te inclinas desde las caderas. Usa tu isquiotibial para volver a la posición inicial.</string>
    <string name="deep_split_squat_description">Adopta una posición de estocada con una pierna adelante y la otra hacia atrás. Baja tu cuerpo y inclínate hacia adelante. Empuja de regreso a la posición inicial.</string>
    <string name="pancake_stretch_description">Siéntate en el suelo y abre las piernas lo más ampliamente posible en una posición de apertura. Inclínate hacia adelante desde las caderas, intentando alcanzar lo más lejos que puedas frente a ti. Mantén la espalda recta y el pecho abierto.</string>
    <string name="modified_pigeon_stretch_description">Colócate en el suelo con una rodilla doblada frente a ti y la otra pierna detrás, ligeramente doblada. Inclínate hacia la rodilla delantera bajando la parte superior del cuerpo hacia el suelo.</string>
    <string name="standing_hamstring_kick_description">Párate con los pies separados a la altura de las caderas y extiende un brazo frente a ti. Balancea esa pierna hacia arriba y hacia abajo mientras mantienes la pierna lo más recta posible y los dedos apuntando hacia arriba.</string>
    <string name="wide_squat_description">Párate con los pies más anchos que la distancia de los hombros y los dedos ligeramente apuntando hacia afuera. Baja en una posición de sentadilla profunda, manteniendo la espalda recta y el pecho hacia arriba. Vuelve a levantarte hasta la posición inicial.</string>
    <string name="runners_lunge_description">Avanza un pie hacia adelante en una posición de estocada, manteniendo la pierna trasera extendida y la rodilla fuera del suelo. Baja las caderas hacia abajo y hacia adelante para estirar los flexores de la cadera.</string>
    <string name="butterfly_stretch_description">Siéntate con las plantas de los pies juntas y las rodillas hacia los lados. Sujeta los pies y acércalos lo más posible a ti. Presiona suavemente las rodillas hacia el suelo.</string>
    <string name="hip_switch_90_90_description">Siéntate con una pierna doblada frente a ti y la otra doblada detrás de ti. Rota tus caderas para cambiar la posición de tus piernas, manteniendo ambas rodillas en ángulos de 90 grados mientras cambias de lado.</string>
    <string name="standing_pancake_description">Párate y abre las piernas lo más ampliamente posible en una posición de apertura. Luego inclínate desde las caderas, empujándolas hacia atrás mientras mantienes la espalda recta.</string>
    <string name="figure_four_stretch_description">Siéntate en el suelo con una pierna doblada y el otro tobillo cruzado sobre la rodilla opuesta. Tira suavemente de la pierna debajo de ti hacia ti o presiona hacia abajo en la rodilla superior para estirar la cadera y los glúteos.</string>
    <string name="hip_flexor_stretch_description">Arrodíllate sobre una rodilla con la otra pierna doblada a 90 grados frente a ti. Empuja las caderas hacia adelante para estirar la parte frontal de la cadera y el muslo.</string>
    <string name="elephant_walks_description">Inclínate desde las caderas hasta sentir un estiramiento detrás de las rodillas. Dobla una pierna mientras la otra está recta, luego dobla fluidamente la otra rodilla mientras enderezas la primera rodilla.</string>
    <string name="couch_stretch_description">Arrodíllate en el suelo mirando hacia una pared, coloca un pie contra la pared con la rodilla doblada a 90 grados. Mete la pelvis y inclínate ligeramente hacia adelante con el cuerpo erguido para estirar el flexor de la cadera.</string>
    <string name="seated_hamstring_stretch_description">Siéntate en el suelo con una pierna estirada frente a ti y la otra pierna doblada hacia ti. Estira los brazos hacia adelante, tratando de tocar los dedos del pie de la pierna estirada.</string>
    <string name="cobra_description">Acuéstate boca abajo en el suelo, coloca las manos debajo de los hombros en posición de plancha. Levanta la parte superior del cuerpo del suelo, arqueando la espalda.</string>
    <string name="duck_walks_description">Adopta una posición de sentadilla profunda y camina hacia adelante, manteniéndote cerca del suelo para estirar las caderas y mejorar la movilidad.</string>
    <string name="standing_pancake_good_morning_description">Párate con los pies más anchos que la distancia de los hombros y los dedos ligeramente apuntando hacia afuera. Inclínate desde las caderas y baja la parte superior del cuerpo hacia el suelo, manteniendo la espalda recta y el pecho abierto.</string>
    <string name="extensions_90_90_description">Siéntate con una pierna doblada frente a ti y la otra doblada detrás de ti. Levanta tu cuerpo del suelo mientras mantienes las rodillas en el suelo, luego baja de nuevo.</string>
    <string name="wall_deep_squat_description">Párate con la espalda contra una pared y baja en una posición de sentadilla profunda. Usa la pared como apoyo y empuja suavemente tus rodillas lejos de tu cuerpo.</string>
    <string name="cossack_squat_description">Párate con los pies más anchos que la distancia de los hombros, transfiere tu peso a un lado bajando en una sentadilla mientras mantienes la otra pierna recta. En un solo movimiento, regresa a la posición inicial y cambia de lado.</string>
    <string name="hip_circles_description">Párate con los pies separados a la altura de las caderas y haz movimientos circulares con las caderas, primero en sentido horario y luego en sentido antihorario. Aumenta gradualmente el tamaño de los círculos.</string>
    <string name="modified_horse_stance_stretch_description">Párate con los pies más anchos que la distancia de los hombros, con los dedos apuntando hacia afuera. Baja en una posición de sentadilla amplia, manteniendo la espalda recta mientras empujas las rodillas hacia afuera.</string>
    <string name="flat_back_hamstring_stretch_description">Párate con los pies juntos, inclínate desde las caderas y estira hacia adelante a lo largo de tus piernas para estirar los isquiotibiales. Mantén la espalda recta y el pecho abierto.</string>
    <string name="hamstring_kicks_description">Párate con los pies separados a la altura de las caderas y extiende un brazo frente a ti. Balancea esa pierna hacia arriba y hacia abajo mientras mantienes la pierna lo más recta posible y los dedos apuntando hacia arriba. Repite con la otra pierna.</string>
    <string name="toe_touch_description">Párate con los pies juntos. Inclínate desde las caderas y baja la parte superior del cuerpo hacia los dedos de los pies. Estira las manos hacia los pies, tratando de tocar los dedos de los pies, el suelo o tan abajo en tus piernas como te sea cómodo.</string>
    <string name="good_morning_description">Párate con los pies más anchos que la distancia de los hombros (posición amplia) y coloca las manos en las caderas. Inclínate desde las caderas y baja la parte superior del cuerpo hacia el suelo mientras mantienes la espalda recta y luego vuelve a levantarte.</string>
    <string name="single_leg_hamstring_stretch_description">Siéntate en el suelo con una pierna estirada frente a ti y la otra pierna doblada hacia ti. Estira los brazos hacia adelante, tratando de tocar los dedos del pie de la pierna estirada.</string>
    <string name="sit_and_reach_reps_description">Siéntate en el suelo con las piernas extendidas frente a ti. Estira ambos brazos hacia adelante, tratando de llegar más allá de los dedos de los pies o tan lejos como puedas. Vuelve a la posición inicial y repite.</string>
    <string name="sit_and_reach_hold_description">Siéntate en el suelo con las piernas extendidas frente a ti. Estira ambos brazos hacia adelante, tratando de llegar más allá de los dedos de los pies o tan lejos como puedas.</string>
    <string name="crossbody_leg_swings_description">Sujétate a una pared o algo cercano para apoyarte. Balancea una pierna cruzando frente a tu cuerpo, luego hacia atrás y hacia un lado. Repite mientras aumentas lentamente tu rango de movimiento.</string>
    <string name="hamstring_chokes_description">Siéntate en el suelo y dobla una pierna, llevando la rodilla hacia ti. Coloca tu mano detrás del isquiotibial y tira suavemente de la pierna hacia tu pecho, sintiendo un estiramiento en la parte posterior del muslo. Endereza la pierna, extendiéndola hacia el techo.</string>
    <string name="roll_down_description">Párate con los pies separados a la altura de las caderas y lentamente enrolla la parte superior del cuerpo hacia adelante, una vértebra a la vez, hasta que tus manos toquen el suelo o tan lejos como puedas cómodamente. Vuelve a enrollar hacia arriba hasta la posición inicial de la misma manera.</string>
    <string name="crossbody_hamstring_stretch_description">De pie, cruza una pierna detrás de la otra (mantén esta pierna recta). Inclínate hacia abajo e intenta tocar los dedos de esa pierna. Dobla ligeramente la otra pierna para poder agacharte.</string>
    <string name="crossbody_arm_swings_description">Párate con los pies separados al ancho de los hombros y balancea los brazos frente a tu cuerpo hasta que lleguen al lado opuesto, luego balancea de nuevo en un movimiento continuo.</string>
    <string name="chair_dips_description">Siéntate en el borde de una silla resistente y sujeta el borde frontal del asiento con las manos. Mueve tu cuerpo fuera de la silla y baja al suelo doblando los codos, luego empújate de nuevo a la posición inicial.</string>
    <string name="dip_hold_description">Comienza como en un dip en silla sentándote en el borde de una silla con las manos frente a ti. Mueve tu cuerpo fuera de la silla y baja al suelo doblando el codo. Mantén esta posición, luego empújate de nuevo hacia arriba.</string>
    <string name="box_shoulder_stretch_description">Coloca las manos separadas al ancho de los hombros en una silla o mostrador frente a ti. Luego, baja la cabeza y el pecho hacia el suelo, sintiendo el estiramiento en los hombros y la parte superior de la espalda. Mantén la posición durante unos segundos antes de regresar a la posición inicial.</string>
    <string name="arm_circles_description">Párate con los pies separados al ancho de los hombros y extiende los brazos hacia los lados. Haz movimientos circulares amplios con los brazos. Invierte la dirección de los círculos después de algunas repeticiones.</string>
    <string name="chest_pulses_description">Párate con los pies separados al ancho de los hombros y extiende los brazos hacia los lados. Apunta los pulgares hacia atrás con las palmas hacia arriba, luego impulsa tus manos hacia atrás con movimientos pequeños y rápidos.</string>
    <string name="behind_the_back_bicep_stretch_description">Agarra tus brazos detrás de tu espalda. Tíralos suavemente hacia arriba hacia la parte superior de tu espalda, sintiendo el estiramiento en tu bíceps. Mantén la posición durante unos segundos antes de soltar.</string>
    <string name="door_frame_chest_stretch_description">Párate frente a un marco de puerta abierto y coloca tus manos a ambos lados del marco. Inclínate hacia adelante para sentir el estiramiento en el pecho y los hombros.</string>
    <string name="shoulder_dislocations_description">Sujeta un palo de escoba o una banda de resistencia con las manos separadas al ancho de los hombros. Levanta lentamente el palo por encima de tu cabeza y detrás de tu espalda, sintiendo el estiramiento en los hombros y el pecho. Invierte el movimiento para regresar a la posición inicial.</string>
    <string name="loaded_lat_stretch_description">Acuéstate con la parte superior del cuerpo sobre una silla o banco. Levanta los brazos rectos mientras sostienes un peso, luego baja lentamente los brazos por encima de tu cabeza o tan lejos como puedas.</string>
    <string name="bicep_stretch_description">Coloca tus manos en un mostrador o superficie resistente detrás de ti con las palmas hacia abajo. Baja tu cuerpo para sentir el estiramiento en los hombros y los bíceps.</string>
    <string name="cherry_pickers_description">Párate con los pies separados al ancho de los hombros y extiende los brazos por encima de tu cabeza. Estira un brazo más alto que el otro usando los hombros y la parte superior del cuerpo, alternando lados.</string>
    <string name="side_stretch_description">Párate con los pies separados al ancho de los hombros y extiende un brazo por encima de tu cabeza. Inclínate hacia el lado opuesto para sentir el estiramiento. Mantén la posición durante unos segundos antes de repetir en el otro lado.</string>
    <string name="broomstick_chest_opener_description">Sujeta un palo de escoba o una banda de resistencia con las manos separadas al ancho de los hombros. Levanta lentamente el palo por encima de tu cabeza y detrás de tu espalda, mantén el palo detrás de tu espalda, sintiendo el estiramiento en tu pecho.</string>
    <string name="wall_extension_description">Siéntate en una silla, coloca las manos en el respaldo y arquea suavemente la parte superior de tu espalda para empujar el pecho hacia adelante. Mantén la posición durante unos segundos para estirar la parte frontal del cuerpo.</string>
    <string name="pike_description">Siéntate en el suelo, extiende las piernas rectas frente a ti y estira hacia adelante hacia los dedos de los pies, intentando tocarlos. Mantén la espalda recta y la posición para enfocar en la parte baja de la espalda.</string>
    <string name="wall_lat_stretch_description">Párate frente a una pared, coloca los codos en la pared por encima de la altura de los hombros. Da un paso atrás e inclina la parte superior del cuerpo hacia la pared.</string>
    <string name="wall_angels_description">Párate contra una pared, dobla los codos a 90 grados y deslízalos lentamente hacia arriba y hacia abajo por la pared. Mantén el contacto con la pared, especialmente los codos y las muñecas, durante todo el movimiento.</string>
    <string name="seated_twist_description">Siéntate en el suelo con las piernas cruzadas. Gira tu torso hacia un lado, usando tu brazo como palanca; este es un estiramiento pasivo. Mantén la torsión, luego cambia de lado para liberar la tensión en la espalda y la columna.</string>
    <string name="cat_cow_description">Ponte en manos y rodillas, arquea tu espalda hacia arriba como un gato con la cabeza mirando hacia abajo, luego arquéala hacia abajo como una vaca. Fluye suavemente de una posición a la otra.</string>
    <string name="basic_back_lift_description">Acuéstate boca abajo, con las manos al lado de los hombros o debajo de la cabeza, y levanta la parte superior del cuerpo del suelo. Baja de nuevo y repite.</string>
    <string name="lateral_neck_stretch_description">Párate o siéntate con la espalda recta, inclina la cabeza hacia un lado, acercando la oreja hacia el hombro. Puedes usar tus manos para tirar suavemente de la cabeza hacia el hombro.</string>
    <string name="wall_back_bend_walkdown_description">Párate de espaldas a una pared y arquea suavemente la espalda para colocar las manos en la pared detrás de ti. Camina con las manos hacia abajo tanto como puedas.</string>
    <string name="wall_chest_stretch_description">Párate junto a una pared y coloca tu antebrazo contra ella mientras mantienes el brazo recto. Inclínate suavemente hacia adelante para estirar el pecho.</string>
    <string name="active_twist_hold_description">Siéntate en el suelo con las piernas cruzadas. Gira tu torso hacia un lado y mantén esa posición (sin usar los brazos como palanca). Este es un estiramiento activo.</string>
    <string name="lateral_stretch_description">Párate con los pies separados al ancho de las caderas o siéntate, y estira un brazo por encima de la cabeza. Inclínate en la dirección de tu brazo para sentir el estiramiento en el costado.</string>
    <string name="cat_description">Ponte en manos y rodillas, luego arquea tu espalda hacia arriba como un gato con la cabeza mirando hacia abajo.</string>
    <string name="cow_description">Ponte en manos y rodillas, luego arquea tu espalda hacia abajo como una vaca con la cabeza mirando hacia adelante.</string>
    <string name="lat_stretch_description">Arrodíllate con una silla frente a ti y coloca los codos en el respaldo de la silla. Baja la cabeza y el pecho hacia el suelo.</string>
    <string name="shoulder_external_rotation_description">Siéntate con la espalda recta y sujeta un palo de escoba detrás de tu hombro. Agarra la parte trasera del palo con tu mano de modo que tu brazo esté ahora envuelto alrededor de él. Tira suavemente del palo hacia arriba desde la parte inferior.</string>
    <string name="thread_the_needle_description">Comienza en manos y rodillas, extiende un brazo debajo de tu cuerpo y a lo largo del suelo, descansando tu hombro y oreja en el suelo. Mantén esta posición.</string>
    <string name="lunging_lateral_stretch_description">Da un paso hacia una posición de estocada, estira un brazo por encima de la cabeza e inclínate hacia el lado del brazo para sentir el estiramiento en el costado y la cadera.</string>
    <string name="shoulder_internal_rotation_description">Párate con la espalda recta y tu mano en la cadera. Coloca la otra mano en tu codo y tira suavemente hacia adelante para rotar el hombro hacia adentro.</string>
    <string name="ankle_band_mobilization">Movilización de tobillo con banda</string>
    <string name="ankle_band_mobilization_description">Coloca la banda en la posición exacta de la foto (no demasiado alta). La banda debe ayudarte a empujar el hueso del astrágalo hacia atrás.</string>
    <string name="ankle_foam_rolling">Rodillo de espuma para tobillo</string>
    <string name="ankle_foam_rolling_description">Comienza moviéndote lentamente hacia arriba y abajo por los músculos de la parte inferior de la pierna hasta que encuentres un área sensible. Detente en esa área y "presiónala" con la otra pierna durante unos diez segundos antes de moverte para encontrar otro punto.</string>
    <string name="ankle_stretch">Estiramiento de tobillo</string>
    <string name="ankle_stretch_description">Utiliza un escalón para colocar tus pies y pon un pie hacia atrás en el borde del escalón para estirar el tobillo.</string>
    <string name="knee_touchdown_progression">Progresión de toque de rodilla</string>
    <string name="knee_touchdown_progression_description">Aumenta cada vez el rango de movimiento hasta que finalmente puedas hacer sentadillas pistola para fortalecer las rodillas.</string>
    <string name="hip_band_mobilitazion">Movilización de cadera con banda</string>
    <string name="hip_band_mobilitazion_description">Comienza con la banda cerca de la articulación de la cadera. Asume una posición de estocada con la banda alrededor de tu pierna delantera. La banda debe tirar lateralmente en esta posición. Desde esta posición, balancea tu rodilla hacia adentro y hacia atrás diez veces. Con suficiente tensión en la banda, esto debería causar una ligera sensación de estiramiento en tu cadera lateral. Luego, empuja tu rodilla hacia afuera y hacia atrás.</string>
    <string name="hip_foam_rolling">Rodillo de espuma para cadera</string>
    <string name="hip_foam_rolling_description">Trabaja tus flexores de cadera, cuádriceps y caderas laterales. Comienza moviéndote lentamente hacia arriba y abajo por los músculos de la parte inferior de la pierna hasta que encuentres un área sensible. Detente en esa área y "presiónala" con el peso de tu cuerpo durante unos diez segundos antes de moverte nuevamente.</string>
    <string name="worlds_greatest_stretch">El mejor estiramiento del mundo</string>
    <string name="worlds_greatest_stretch_description">Comienza asumiendo una posición de estocada profunda con tu pie izquierdo hacia adelante. Contrae tus glúteos y empuja tus caderas hacia el suelo. Este movimiento debería causar un estiramiento en la parte frontal de la cadera derecha. En segundo lugar, baja tu codo izquierdo al suelo. Mantén durante cinco segundos. Luego, usa tu codo o mano para empujar tu rodilla izquierda hacia afuera. Asegúrate de mantener tu pie firmemente plantado en el suelo. Finalmente, rota todo tu cuerpo superior hacia arriba y hacia la izquierda, terminando con el brazo izquierdo en el aire. Este último movimiento ayuda a mejorar la movilidad de la columna torácica (mitad de la espalda) que también es propensa a la rigidez.</string>
    <string name="unilateral_adbuction">Abducción unilateral</string>
    <string name="unilateral_adbuction_description">Para comenzar, coloca una banda elástica alrededor de tus tobillos. Luego, asume una postura atlética sobre una sola pierna. Una vez en esta posición, empuja las caderas hacia atrás y permite que el pecho se mueva hacia adelante. Este pequeño movimiento nos permite activar la cadena posterior y mantener el equilibrio. Una vez en posición, patea la pierna que no está apoyada hacia el lado y hacia atrás de manera lenta y controlada. La distancia que la pierna se mueve hacia el lado no es nuestra principal preocupación. Enfócate en mantener la pierna de apoyo en una posición estable y firme durante todo el ejercicio.</string>
    <string name="squat_bracing_process">Proceso de estabilización para sentadillas</string>
    <string name="squat_bracing_process_description">Paso 1: Acuéstate en el suelo con la espalda hacia abajo. Tus rodillas pueden permanecer dobladas para mayor comodidad. Paso 2: Activa los músculos de todos los lados de tu núcleo, un proceso llamado co-contracción. Una indicación verbal que me gusta usar es que te prepares como si fueras a recibir un golpe en el estómago. Esto debería crear una sensación de firmeza alrededor de todo tu torso inferior. Coloca tus manos en tu estómago y en tu costado. Deberías sentir los músculos bajo tus manos tensarse mientras se activan. Una estabilización incorrecta solo activará nuestro recto abdominal (nuestro músculo del six-pack).</string>
    <string name="bird_dog_progression">Progresión de bird-dog</string>
    <string name="bird_dog_progression_description">Paso 1: Desde la posición en cuatro patas (cuadrupedia), coloca un tubo de PVC o bastón a lo largo de la espalda como se muestra. En todo momento, el PVC debe estar en contacto con la espalda para asegurar una alineación adecuada de la columna vertebral. Paso 2: Una vez que encuentres la posición neutral, recrea esa co-contracción del núcleo que aprendiste en el nivel uno. Este esfuerzo de estabilización creará la estabilidad necesaria para los siguientes pasos. Paso 3: A continuación, levanta tus brazos hacia la cabeza (uno a la vez) y regresa hacia la posición inicial junto a tu costado. Durante este movimiento del brazo, tu espalda baja debe permanecer en una posición estable y firme. Es importante respirar primero y luego estabilizar tu núcleo. No aguantes la respiración durante este movimiento. Deja salir tu respiración lentamente a través de labios fruncidos (como si tuvieras una pajilla en la boca). Paso 4: Una vez que domines esta etapa, el segundo paso es realizar el movimiento con una pierna a la vez. Paso 5: La siguiente etapa es aquella en la que tanto las piernas como los brazos se mueven. Comienza moviendo tu brazo derecho y la pierna izquierda al mismo tiempo. Paso 6: La última etapa es donde el brazo y la pierna del mismo lado se mueven al mismo tiempo.</string>
    <string name="zombie_front_squat">Sentadilla frontal zombie</string>
    <string name="zombie_front_squat_description">Paso 1: Asume una posición de sentadilla frontal con la barra sostenida sobre el pecho y los hombros. Paso 2: Retira tus manos de la barra y extiéndelas frente a ti. Esto debería parecerse a la posición inicial de una sentadilla con el peso del cuerpo. Paso 3: Usa el patrón de respiración y estabilización adecuado para estabilizar correctamente tu núcleo. Toma una gran respiración en tu estómago seguida de una fuerte contracción de tus músculos del núcleo. Paso 4: Luego, realiza la sentadilla frontal a toda profundidad mientras intentas mantener la barra en la misma posición. Para mantener el equilibrio, la barra debe estar alineada sobre el centro de tu pie todo el tiempo. La incapacidad de mantener adecuadamente la estabilidad del núcleo y el equilibrio hará que los brazos caigan hacia adelante. Esto hará que la barra se deslice de los hombros y caiga al suelo.</string>
    <string name="prayer_stretch">Estiramiento de oración</string>
    <string name="prayer_stretch_description">Comienza en una posición de rodillas. Siéntate con las caderas sobre los pies y extiende las manos frente a ti (una mano sobre la otra). Luego, deja que tu pecho baje hacia el suelo. Continúa extendiendo los brazos juntos por encima de la cabeza mientras dejas salir el aire lentamente. Intenta hundir tu pecho hacia el suelo.</string>
    <string name="corner_stretch">Estiramiento en esquina</string>
    <string name="corner_stretch_description">Encuentra una esquina en la habitación en la que te encuentras. Ponte de pie con los brazos hacia los lados en posición de L. Coloca tus manos en las paredes y empuja lentamente hacia la esquina. Asegúrate de que la parte baja de tu espalda no se hiperextienda durante este movimiento. Deberías sentir un buen estiramiento en tu pecho cuanto más empujas hacia la esquina.</string>
    <string name="upper_posterior_chain_activation">Activación de la cadena posterior superior</string>
    <string name="upper_posterior_chain_activation_description">Comienza acostado boca abajo con los brazos en una posición de L hacia los lados. Mientras te concentras en tu espalda media, realiza una pequeña retracción del mentón y levanta la cabeza del suelo. Mantén esta posición mientras te enfocas en activar los músculos entre los omóplatos durante diez segundos.</string>
    <string name="external_rotation_press">Press con rotación externa</string>
    <string name="external_rotation_press_description">Paso 1: (Remo) Agarra una banda de resistencia con tu mano derecha. Tira de la banda hacia ti en un movimiento de remo. Tu mano debe terminar directamente frente a tu codo con el brazo paralelo al suelo. Esto activa los músculos que estabilizan el omóplato. Paso 2: (Rotación externa) Desde esta posición, rota el hombro hacia atrás. Tu mano ahora debería estar mirando hacia el techo con el codo doblado a noventa grados como una L. Paso 3: (Press) A continuación, empuja tu mano hacia arriba y mantén la posición durante cinco segundos. Los músculos que estabilizan el omóplato deberían trabajar duro para evitar que tu brazo se caiga hacia adelante. Paso 4: Luego, invierte el patrón y regresa a la posición inicial. Baja el brazo a la posición de L. Rota hacia adelante hasta que tu brazo esté paralelo al suelo. Finalmente, empuja tu brazo hacia adelante para terminar el movimiento.</string>
    <string name="seated_figure_four_stretch">Estiramiento de cadera sentado</string>
    <string name="seated_figure_four_stretch_description">Sentado en una silla, pon tu tobillo sobre tu rodilla opuesta, manteniendo la espalda recta. Baja el torso hacia adelante y agarra la pata de la silla con las manos para ayudarte a bajar. También puedes añadir peso en las manos para aumentar la intensidad.</string>
    <string name="elevated_hip_flexor_stretch">Estiramiento de flexores de cadera elevado</string>
    <string name="elevated_hip_flexor_stretch_description">Coloca tu rodilla y tu tobillo en una misma línea sobre una silla, mientras que el otro pie está apoyado en el suelo, con la pierna lo más abajo posible. Realiza repeticiones inclinándote hacia atrás y hacia abajo, y luego hacia adelante en diagonal. Realiza 10 repeticiones y luego aguanta en la posición adelantada durante 10-30 segundos.</string>
    <string name="prone_scapular_rotation">Rotación escapular acostado boca abajo</string>
    <string name="prone_scapular_rotation_description">Acostado boca abajo con los brazos extendidos por encima de la cabeza. Eleva los brazos y llévalos en rotación interna hacia la espalda, luego vuelve a la posición inicial mediante rotación externa.</string>
    <string name="kneeling_hip_flexor_stretch_with_knee_flexion">Estiramiento de flexores de cadera con flexión de rodilla</string>
    <string name="kneeling_hip_flexor_stretch_with_knee_flexion_description">Coloca tu rodilla sobre una superficie cómoda. Inclínate hacia adelante y flexiona la rodilla, sujetándola con la mano del mismo lado. Aplica presión como si quisieras extender la rodilla, y ve abriendo más la cadera poco a poco.</string>
    <string name="shoulder_backbend">Flexión hacia atrás de los hombros</string>
    <string name="shoulder_backbend_description">Ponte de pie con los pies separados a la altura de las caderas. Extiende los brazos hacia arriba y hacia atrás, arqueando la parte superior de la espalda y los hombros. Mantén la posición durante 10, luego 20 y 30 segundos, incrementando la intensidad gradualmente.</string>
    <string name="spine_backbend">Flexión hacia atrás de la columna</string>
    <string name="spine_backbend_description">De pie, con los pies separados a la altura de las caderas, arquea suavemente la columna hacia atrás, levantando el pecho y manteniendo las caderas hacia adelante. Mantén la posición durante 10, luego 20 y 30 segundos.</string>
    <string name="rear_hand_clasp">Manos entrelazadas detrás de la espalda</string>
    <string name="rear_hand_clasp_description">Párate erguido y lleva las manos detrás de la espalda, entrelazando los dedos. Estira los brazos hacia abajo y hacia atrás, abriendo el pecho y los hombros. Mantén la postura por 10, 20 y luego 30 segundos.</string>
    <string name="lying_cross">Cruce de piernas acostado</string>
    <string name="lying_cross_description">Acostado boca arriba, extiende los brazos a los lados en forma de "T". Cruza una pierna sobre el cuerpo hacia el lado opuesto, dejando que la cadera gire mientras los hombros permanecen en el suelo. Mantén por 10, 20 y 30 segundos.</string>
    <string name="wrist_biceps_stretch">Estiramiento de muñeca y bíceps</string>
    <string name="wrist_biceps_stretch_description">De pie, extiende un brazo frente a ti con la palma hacia arriba. Usa la otra mano para tirar suavemente de los dedos hacia abajo y hacia atrás, estirando los músculos de la muñeca y el bíceps. Mantén la posición por 10, 20 y luego 30 segundos.</string>
    <string name="one_leg_pike">Pike con una pierna</string>
    <string name="one_leg_pike_description">De pie, coloca un pie sobre una silla y estira la pierna mientras inclinas el torso hacia adelante, intentando tocar la pierna levantada. Siente el estiramiento en los isquiotibiales. Mantén la posición por 10, 20 y luego 30 segundos.</string>
    <string name="kneeling_lunge">Zancada arrodillada</string>
    <string name="kneeling_lunge_description">Arrodíllate con una rodilla en el suelo y el otro pie hacia adelante. Empuja las caderas hacia adelante, sintiendo el estiramiento en los flexores de la cadera. Mantén la posición por 10, 20 y luego 30 segundos.</string>
    <string name="pancake">Pancake (Estiramiento de piernas abiertas)</string>
    <string name="pancake_description">Siéntate con las piernas abiertas en forma de "V" y lentamente inclina el torso hacia adelante, intentando tocar el suelo con el pecho. Siente el estiramiento en los isquiotibiales y la espalda. Mantén la posición por 10, 20 y luego 30 segundos.</string>
    <string name="butterfly">Mariposa</string>
    <string name="butterfly_description">Siéntate con las plantas de los pies juntas y las rodillas hacia los lados. Usa tus manos para empujar suavemente las rodillas hacia abajo, sintiendo el estiramiento en la parte interna de los muslos. Mantén la posición por 10, 20 y luego 30 segundos.</string>
    <string name="calf_stretch">Estiramiento de gemelos</string>
    <string name="calf_stretch_description">Coloca las manos sobre una silla para apoyarte y lleva una pierna hacia atrás con el talón apoyado en el suelo. Inclínate hacia adelante sobre la pierna delantera, sintiendo el estiramiento en el gemelo de la pierna trasera. Mantén por 10, 20 y luego 30 segundos.</string>
</resources>